\section{Моделирование}\label{sec:modeling}

Построим модель адаптивной системы в программе Simulink (рис. \ref{fig:model}).

\oneFig{Модель замкнутой системы с адаптивным слежением}{model}{0.9}{fig:model}

Проведём моделирование и построим графики полученных сигналов системы. Результаты моделирования представлены на рисунках \ref{fig:epsilon}-\ref{fig:theta}.

\twoFigTwoCaptions{График ошибки управления $\varepsilon(t)$}{epsilon}{fig:epsilon}
                  {График сигнала управления $u(t)$}{u}{fig:u}

\oneFig{График параметрических ошибок $\tilde\theta(t)$}{theta}{0.9}{fig:theta}